Quiz Questions

Which of the following is false regarding algorithms?
A There are multiple appropriate algorithms that can be used to solve a maze.
B Algorithms are language agnostic.
C Binary search is a common algorithm used for sorting unordered collections.
D While often relevant, the brute force approach can be grossly inefficient.

Answer: D

Using the Filesystem Diagram above, you are currently in the Documents directory. What command successfully renames the file todo.txt to todo-items.txt?
A cp todo.txt todo-items.tt
B cd ~/Documents/todo-items.txt
C mv todo.txt ~/todo-items.txt
D mv todo.txt todo-items.txt

Answer: D 

Using the Filesystem Diagram above, which of the following is NOT a valid way to change directories from static to notes?
A cd ~/Documents/../notes/
B cd ~/src/notes
C cd ../../notes/
D cd ../../../src/notes

Answer: A

In order to track a file using git, you must
A Initialize a git repository in a local directory
B Authenticate using Github
C Run the command git log
D Upload the file to Github

Answer: A

In the context of Git, a working directory is
A The copy of the repository shared by the entire team
B Your particular copy of a repository
C The most recent copy of the repository on Github
D The name of the directory that most recently changed

Answer: B

Lists are mutable because
A They can be redefined as another list
B Their contents can be modified without changing location in memory
C They can be looped over
D They are ordered and iterable

Answer: B - their contents can be modified 

Which of the following are immutable and ordered?
A Lists and Sets
B Tuples and Sets
C Lists and Tuples
D Strings and Tuples

Answer: D - Strings and Tuples

Read the following code snippet. What will be the output? Resist the urge to type this into the interactive Python interpreter. :)
flowers = ["poppy", "mum", "daisy", "sunflower", "rose", "tiger lily"]
my_num = len(flowers) - 1
flowers = flowers[1:my_num]
flowers_ordered = sorted(flowers)
print flowers_ordered
A ['daisy', 'mum', 'rose', 'sunflower']
B None
C ['daisy', 'mum', 'rose', 'sunflower', 'tiger lily']
D IndexError: list index out of range

Answer: A ['daisy', 'mum', 'rose', 'sunflower']

Which of the following is not a valid approach to creating a tuple?
A info = tuple('densuke')
B info = tuple(['densuke'])
C info = ('densuke')
D info = ('densuke',)

Answer: D 

Given the following code snippet, which of the following is valid Python code?
months = set(["Jan", "Feb", "Mar"])
ratings = [5, 4, 5, 5, 2]
dog_info = ('Arfy', 'kibble', 5)
A dog_info[2] = 6
B months.add("Apr")
C ratings[5] = 3
D months.append("May")

Answer: D

A constructor function
A Is the only way to make a set
B Can only create empty data structures
C Is one of a few ways to create lists, tuples, and sets
D Must be imported

Answer: C

Given the following code block, which of the choices are equivalent to the expression my_name is your_name ?
my_name = "Balloonicorn"
your_name = "Programmer Extraordinaire"
A my_name is = your_name
B id(my_name) == id(your_name)
C my_name == your_name
D my_name != your_name

Answer: C

Fill in the blank.
A function ____Argument_________ is what a function takes as its parameters along
with what it returns.

Fill in the blank.
Git is a _Tool for version control_______, whereas Github is a __web-based hosting service__________.

In a 2-3 sentences, describe the difference between variables in Python and variables in the C programming language.

Python and C have entirely different ways of tracking memory. Python removes instances in memory that are no longer used, while in C, you must remove an instance before you can reassign.